---
description: 以下提供了創建Pickupp Express訂單的詳細指南。
---

# 創建和安排Express/Express Plus訂單

## 創建帳號

1. 登陸Pickupp網站.

* [香港](https://hk.pickupp.io/)
* [台灣](https://tw.pickupp.io/zh/)
* [新加坡](https://sg.pickupp.io/en/)
* [馬來西亞](https://my.pickupp.io/en/)

<figure><img src="../.gitbook/assets/Screenshot 2024-04-10 at 1.30.01 PM.png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>

2. 在右上角找到「[登入](https://portal.hk.pickupp.io/login?\_gl=1\*kyrxjk\*\_gcl\_aw\*R0NMLjE3MTI2NTAyNTEuQ2owS0NRand6dE93QmhEN0FSSXNBUERLbmtCUmlUYUlUdzdJalNLNlpaVVVlX3IwenNXTExNaTVzeVVhWkNVSng4NE5aU0xQYVBTU19RNGFBa3N5RUFMd193Y0I.\*\_gcl\_au\*MTc1OTE3NTY2OC4xNzEyMTEzNzU2)」按鈕。
3. 選擇「個人」 或「企業」， 然後按「下一步」。

<figure><img src="../.gitbook/assets/Screenshot 2024-04-10 at 5.21.46 PM.png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>

4. 輸入您的個人詳細信息，包括您的姓名、電話號碼、電子郵件和密碼

<figure><img src="../.gitbook/assets/Screenshot 2024-04-10 at 5.26.22 PM.png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>

5. 同意條款與條件

* 在完成註冊過程之前，您將被顯示條款與條件（T\&C）。&#x20;
* 仔細閱讀條款與條件，如果您同意，請選擇表示您接受的複選框。&#x20;

6. 在檢閱並接受條款與條件後，點擊「註冊」按鈕以創建您的帳戶。
7. 系統將處理您的註冊請求，並在成功註冊後，您將需要通過電子郵件檢查來啟用您的帳戶。
8. 按照這些步驟，您將成功創建您的商戶門戶帳戶。一旦您的帳戶設置完成，您可以開始利用商戶門戶的多樣功能來有效管理您的帳戶。

## 輸入訂單資料

1. 登錄後，請在儀表板左側的列表中選擇「訂單」，然後選擇左側的「建立速遞訂單」。

<figure><img src="../.gitbook/assets/Screenshot 2024-03-21 at 7.48.08 PM.png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>

2. 輸入「寄件者資訊」，包括「取件地址」、「寄件者電話號碼」和「寄件人姓名」。
3. 輸入「收件者資訊」，包括「送達地址」、「收件者電話號碼」和「收件人姓名」。

<figure><img src="../.gitbook/assets/Screenshot 2024-03-21 at 7.58.12 PM.png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>

4. 請輸入「貨件資料」：

* &#x20;輸入包裹物品名稱/尺寸，包括最大尺寸（cm）

<figure><img src="../.gitbook/assets/Screenshot 2024-03-21 at 8.00.55 PM.png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>

<figure><img src="../.gitbook/assets/Screenshot 2024-03-21 at 8.01.48 PM.png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>

5. 如果以上選項都不符合您的需求，請點擊「手動輸入」，手動選擇包裹尺寸和重量。

## 預約訂單

要安排一個非即時訂單，請確保您在使用專業模式，這可以從門戶的左下角切換。

<figure><img src="../.gitbook/assets/Screenshot 2024-03-22 at 9.03.49 AM.png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>

1.  選擇「貨品準備好的時間」。

    * 「現在」- 下單後立即進入匹配流程。
    * 「稍後」- 根據您的取件時間進行匹配



<figure><img src="../.gitbook/assets/Screenshot 2024-03-22 at 9.06.58 AM.png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>

2. 非強制項目，可以填寫「額外要求」。
   * 「添加詳細信息」- 輸入您想要傳達給送貨夥伴的信息。
   * 「商戶自訂編好」- 輸入您公司內部此項目的訂單號碼，以便未來跟踪。
   * 「貨到付款金額」- 送貨夥伴將在交貨時從收件人那裡收取您輸入的金額。
   * 「額外通知聯繫人」- 您可以添加兩個額外的聯繫人。
   * 點擊“送貨代理匹配保證”，如果需要更快匹配送貨代理。
   * 更多信息請參閱常見問題解答-送貨代理匹配保證。

*

<figure><img src="../.gitbook/assets/Screenshot 2024-03-22 at 9.16.38 AM.png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>

3. 選擇訂單類型。
4. 選擇「Pickupp Express: 4小時送貨」或「Pickupp ExpressPlus: 2小時送貨」作為訂單類型。

* &#x20;⚠️ 請確保時間段符合您的要求。

<figure><img src="../.gitbook/assets/Screenshot 2024-03-22 at 9.12.44 AM.png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>

5. Confirm the Entered Data.
   * Confirm if information such as "Sender/Recipient/Package Size" is entered correctly. If the order is confirmed without errors, proceed to the order overview & checkout page.
6. Order Overview & Checkout.
   * This page provides an overview of your order; please double-check information such as "Sender/Recipient/Package Size" before proceeding.

<figure><img src="../.gitbook/assets/Screenshot 2024-03-22 at 9.18.20 AM.png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>

7. 付款

* 確認金額後，設置信用卡付款
* 或者，如果您已通過Pickupp的錢包充值了信用額度，您可以選擇使用這些額度
* 如果您有折扣碼，請在“使用折扣碼”中輸入以兌換

8. 輸入完支付詳情後，點擊“立即支付”。

<figure><img src="../.gitbook/assets/Screenshot 2024-03-23 at 11.23.06 AM.png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>

9.  確認訂單

    * ✨ 成功建立訂單！
    * 完成此頁後，繼續進行下一步，即包裝詳情。



<figure><img src="../.gitbook/assets/image (4).png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>

10. 包裝細節

* 準備包裹並在包裹上標記系統給出的訂單號碼。
* &#x20;請參考“[追蹤訂單](zhui-zong-ding-dan.md)”以查找訂單號碼。

## 無法匹配速遞員

1. 未能在預期的時間內匹配速遞員，尋找匹配人員超出預期時間

* 不成功不收費 - 系統將自動取消訂單並將金額退還至您的帳戶。

2. 超重或超大的包裹

* 如果速遞夥伴接受了訂單，並在抵達送貨地點時，尺寸或重量超出了約定的限制，則速遞夥伴可能會拒絕接受該訂單。



## 速遞夥伴匹配保證

1. 提高您的訂單匹配率
2. 當下單時點擊“送貨代理匹配保證”將自動提高價格，增加與送貨夥伴匹配的機會。

* 如果您選擇增加單位價格，將出現一個合作夥伴匹配聲明。
* 確認並前往“下一步”
